你班拎光環既fa睇清楚拉唔該

本頻道嘅咁多位Admin一向都注重急救員（下稱FA)嘅行為操守，亦一直希望以一個有禮貌嘅方式去傳達呢一啲守則。但近來發現有一啲FA嘅行為操守強差人意，可圈可點。與眾位Admin相討後，決定破戒一次，出長Post屌人。

係屌之前，想講少少嘢：FA嘅「行規」並無明文規定，只係一套約定俗成嘅守則，主要由一群運動初期嘅FA自主產生出嚟。雖然有啲「行規」係從國際法中演變而成。但由於呢一套規矩無法律效力，所以只能依靠各位FA自律。而自律係非常重要，無自律嘅人同警察無分別。行規嘅存在有佢嘅意思，正正存在宜套「行規」，所以運動初期FA工作上有一定程度嘅保障，唔理解唔明白可以問，但唔好做一啲行為去挑戰呢一套「行規」。人哋唔會當你面屌你，但真係會係你背後笑足你成年。唔知？自己上連登睇吓，入面大把樣板。

接下來要屌嘅嘢，有大有小，但小編係唔會屌～不斷問家長／金主拎支助嘅。裝備撚FA：「我係準FA，要TW SAR/FM12/StatVest/軍靴/戰術背囊/FA Supplies。」呢啲所謂嘅「FA」，屌嚟簡直浪費時間，我哋交返比葵物。

1）軍裝FA：做FA着咩撚嘢嘢軍服啊屌你！以加打仗咩？以加打War Game咩？要Cosplay就動漫節去啦！唔撚好係個示威區到托柒啦！你班軍裝撚知唔撚知到你嚇撚死人啊？屌你老母閪我轉角見到5個無反光衣嘅軍裝撚，屌我以為撞到狗啊！嚇撚到我就嚟屎都標出嚟！係咪好撚鍾意cosplay Combat Medic？真係會勁啲咩？屌你你30 hours咋！比多16 hours你當你讀撚埋個ITLS啦好唔撚好！仲有啊，你哋唔係好撚型哋咋！知唔知有好閪多街坊問過我你班軍裝撚係唔係卧底狗/提我要小心啲？你哋係似狗啊！一個似狗嘅人點撚去救人啊？人都比你嚇鳩死啦！連哨兵group郁以為你哋係狗啊，你話你抵唔抵死？唔撚該啦，唔好着到好似個SWAT咁啦，人哋SWAT Medic都唔閪會貼到成身十字㗎，人哋係戰士要攞撚住枝槍㗎on9！你又唔撚係揸住碌炮，扮咩撚嘢型？除撚咗件防彈甲佢，咪撚掛到成身都Molle，有咩事你跑唔撚郁㗎！唔撚該你着撚返件反光衣啦！辨識嚟㗎，講咗好撚多次㗎啦！你如果一定要著到咁保護手足，OK Fine你直接叫自己做勇武，因為你只一個自帶回血嘅勇武。仲有你「死個陣」唔撚好叫自己做FA，因為你根本就唔撚係！

2）撚狗FA：FA撚咩嘢狗啊！有時仲要撚狗撚到企上防線前面阻住記者行家做嘢，喂屌你着住件反光衣㗎！記者要中立地去報道，你都要中立地救人㗎！你有件反光衣唔代表你可以亂鳩咁嚟㗎！好心你地收收聲啦！你嬲你㷫我明，但唔撚係屌出聲囉！你想唱榮光想唱Do you hear the people sing我明，我都想唱啊！咁咪下次和你唱唔做FA去唱歌撚狗囉！着撚住件反光衣就唔撚好咁多爹，仲有反光衣就反光衣，唔好貼到成身咁多反抗標語上去，咁你會影響到身邊嘅同行㗎！知唔知點撚解FA會比狗針啊？某撚程度上係因為你哋啊！比返少少啲自我約束力，咪咁撚on9 啦！大個仔大個女啦！再係咁你就嚟同班狗無閪分別。記得同一日內唔好換兩次職，FA就FA，和理非就和理非，唔好一日兩邊走！

3）維和FA：又保藍絲？下次手足打撚柒埋你就真係好笑。FA幾撚時變撚咗做和平使者？對住速龍防暴個陣又唔撚見你去同佢講唔好打唔好姦唔好殺？又唔撚見你攬實啲手足？保咩撚嘢護藍絲啊！攞光環都唔係係咁撚樣啦！唔撚關你事啊！知唔知乜叫現場環境唔安全呀？你個證點考返嚟架？閃埋一二邊打完先好救人啦！等陣鶳鳩埋你啊柒頭！記撚住，我哋係救人，唔撚係保護人唔撚好受傷！更加唔撚係保護呢啲人！佢哋可能係屋企打撚柒啲仔女兼屌鳩埋所有前線手足，你哋對唔撚對得住啲前線手足啊吓！到時打狗打狗嫂又要唔要去保護佢哋？唔撚好on9啦！

4）自High FA：亂鳩咁掛Title又EMT又Trauma又SSU又Ambulance連Paramedic都夠膽掛上去嘅FA、15歲自稱EMA、攞住張救心先鋒都可以當自己係Senior Ambulance Officer、就連Cosplay消防員嘅FA都有，唔好比我睇撚死你哋貼咁多title，只係為咗心靈上安慰自己，令自己好似好勁咁。咁大個人唔該你有啲自知之明啦。如果你咁威，有事個陣麻煩第一個出嚟大顯神威，唔好有事第一個秒閃，冇料扮四條！

其實真係仲有好多......成身掛燈掛到我以為係棵聖誕樹嘅FA、係正路中間吹水、食煙、玩嘅悠閒FA、帶女朋友上示威區打卡扮型嘅FA。正正常常好難咩？係到要係到扮型扮威。

其實以上問題係由中大理大二役之後先越趨嚴重，老手一定會知乜野係「行規」！

最近同一位好耐冇出FA嘅朋友傾開，講起以加FA界發生咩事，佢都係得啖笑，我就笑到嘆氣。但無計，呢個Channel做唔到啲咩，所有FA Channel都做唔到啲咩。真心要一個大台去管，但一講到大台，又有幾多人OK？ 冇大台又有幾多人會自律呢？

鄭重咁重申一點：FA向來貴精不貴多，人少都仲可以大家圍內互相提醒。但以加人咁多，有幾多真心受教呢？知唔知點解咁多專職醫療人員一個個咁Quit Game ？上面講個班人自己心入面最清楚，到底有幾多係真心為救人而做FA呢？定係只係為咗所謂「光環」？大家自己撫心自問一下：近排先出FA，外面真係唔夠FA咩？要出FA唔會係風平浪靜嘅時候先出，以前打到冚冚聲又唔見你地出嘅？新考FA嘅新丁又係唔係真係有實質經驗處理到一切突發情況呢？FA係貴精不貴多，因為宜個「職業」係好專業，唔係個個人都可以輕易駕馭得到！ 宜家FA質素每況愈下，外面FA多到日日都變咗係「反光衣大遊行」。如果有起時上嚟有幾多又真係掂呢？全世界都有眼睇，點解手足個個寧願自救，都唔比FA救，就係因為班FA冇用。手足自救能力都仲勁過FA，FA界已經出現「劣幣驅逐良幣」嘅情況！

最後，如果你真係想為香港好、為個運動好，麻煩上面班人睇清楚自己適唔適合繼續做FA，或許有更適合你嘅「職業」等緊你！

強差人意，可圈可點

醫護就係有救人光環
-O-O

分化撚
拉

曾經喺啲地區街坊比狗撚/撚狗日
俾fa伸大雙手話前面好危險阻人上前仲屌9我地

兩個極端既意思拉埋一齊講

FA仲多過勇武

推

係你無講channel名定我無睇到
第一句本頻道，但睇極都睇唔到叫咩
雖然唔係重點

大把cosplay屌都廢事

可能佢個可圈可點係新啲嗰個解釋
「值得思考、斟酌」
而唔係古時嘅可圈可點
都幾正 如果佢淨係打後面個句，真係耐人尋味
唔同立場嘅人睇會有唔同嘅解釋

香港人既賤格度縮基因。諗住做FA有女溝又有光環又有卡打拉到又告唔到